Написание компилятора
---------------------


Как работает компилятор
=======================

Как уже говорилось, компиляция состоит из лексического разбора текста, а затем синтаксического разбора токенов, полученных во время лексического разбора. Эти две стадии можно сравнить с выделением из набора букв отдельных слов (лексем) и попытки сгруппировать эти слова в осмысленное предложение (провести синтаксический разбор). Таким образом, чтобы построить компилятор, на потребуется выполнить эти 2 шага:

#. На первом шаге определяем, какие последовательности символов за какие лексемы принимать. Передаём эту информацию лексическому анализатору. Лексический анализатор сканирует текст и возвращает поток уже распознанных лексем. Поток лексем далее используется на втором шаге синтаксическим анализатором.
#. Делаем синтаксический анализатор. Синтаксический анализатор строится как набор парсеров, набранных и соединённых друг с другом таким образом, чтобы они соответствовали грамматике конкретного языка. После того, как мы составим парсеры, корневым и будет считаться наш синтаксический анализатор. Ему на вход подаём последовательность лексем, полученных на первом шаге.


Этапы построения компилятора
============================

Следующие разделы описывают инструкцию по написанию составных частей компилятора:

.. toctree::
	:maxdepth: 2

	make_lex_analyzer
	make_syntax_analyzer

